立會7.1前難查689

立會7.1前難查689

要聞

【UGL案】
【本報訊】特首梁振英（圖）私通民建聯周浩鼎，修改立法會調查UGL事宜專責委員會的文件，圖影響調查方向。事件被揭後，建制派議員一再轉移視線，將矛頭指向民主派，如不斷要求被梁振英控告誹謗的專業議政梁繼昌退出委員會等。該專責委員會今早再開會，但會議議程仍未進入正題，按此進度，預計梁振英卸任前委員會仍未能開展正式調查。

今討論懷疑洩密事件

根據立法會文件，今天專責委員會會議的首兩個討論事項為跟進早前閉門會議懷疑洩密事件，要求梁繼昌退出委員會，及至第三項才是擬議主要的研究範疇。建制派獨立議員何君堯早前則提出，指5月15日閉門會議通過會議內容須保密，要求委員須聲明從無向媒體或任何人披露會議內容，而5月15日的會議正是討論梁振英私通周浩鼎一事。
梁繼昌周一去信委員會，反建議修改何提出的聲明內容，須表明過去及將來均沒有、不會與梁振英就專責委員會事宜私下會面及溝通。委員之一的民主黨尹兆堅認為，梁繼昌提議是補足何君堯聲明的不足，「唔係只保障私通梁振英嘅嘢唔講出去」，更重要是不應與調查對象私通，但尹明言民主派的幾名委員尚未有共識是否簽署有關聲明，他關注到立法會本身沒有這類聲明的先例，認為可跟循立法會政府帳目委員會的做法，而非委員自行創作一個形式。
■記者陳雪玲

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：